［推到完場］慶餘年2

司理理

講經

咩叫掂唔到

負皮

ultraboost

去北極為屌西

牙眉正撚到

小櫻把聲

葉輕眉都唔靚既

己射THX

五竹是機械人？

太嫩口

司理理靚

即係四大宗師係葉輕眉教出黎？

陳萍萍睇樣都知唔係好人

肖恩係過氣九品?

咁應該未有葉輕眉之前係冇分大宗師同幾品

鄧不利多

慶餘年個名係咩意思?

倒轉讀？

有份睇祕笈 冇資質都上到九品

慶豐年

番睇第一集啦

留明

係小爾呀
小爾激光

On9仔睇On9劇 睇得開心D

好撚cute呀眉b

個gip就係五竹？

唔係狙擊槍咩

個GIP係枝槍
幫佢擋緊果個應該係五竹高達

超... horizon zero dawn...

屌，佢地想講咩位置都講唔到啦

拉，樓主pin呢個

范閒呢套黑衫真係超型

開得太多坑
好多角色得名冇出現過
要多幾季先填得曬

好難明 係咪有第二季

屌奶星點解眉b咁少戲份

個個都中出過個幼女

係有但拍都未拍

小說係咪同電視差好遠？

第二季我要言冰雲

ching係咪有戀童癖？

好似話小說個范閒仆街好多

本身出晒未
會唔會係果啲邊拍邊寫 越做越爛嘅垃圾

苦荷兵仔

原著十幾年前寫完了

出左第一季，會拍第二季。

咁都好啲
美劇來講呢類型好易做爛

so far第一季算係幾跟足原著, 好睇

但以同一個作者嘅小說嘅改篇劇 (<將夜>) 嚟講, 第二季中伏機會幾大下 呢套第一季又係狂讚, 第二季垃圾

Agger 型過白衫 白衫成個7頭咁

年底開拍

如果冇大改嘅話第三季大戰應該好正，希望佢拍長啲大宗師大混戰

四顧劍係自己領悟出黎

佢不屑於本秘笈

葉流雲無講流雲散手點悟

明明原著寫佢仲靚女過女人

Joy of Life, 慶幸人生多出一段(古代)日子

Action comedy & romantic genre

第一季去到小說邊到？

正 遂個block

應該係葉輕眉點醒佢，冇佢都做唔到大宗師

88

冇所謂 你損失

小苦荷對神既敬拜好正

仲有第三季

本書寫完好多年雨革都未開始啦，回憶下啫，又唔係買會員睇佢又一個仙都賺唔到我地嘅有咩問題？係咪以前睇過莫言 巴金嗰D人地拍左劇研究下差別又要拎出黎批鬥？套野十幾年前寫已經諷刺十幾億韭菜咩都唔識比政府蒙蔽，而且仲講自由意志，人該生而平等，雖然唔係D咩文學家而且文筆都唔係幾好，但係睇下有咩問題？

不能怪這些慶國的百姓，因為他們已經習慣了，他們習慣了知道自己能夠知道地，放棄自己無法知道的，享受自己能夠享受的，憤怒於被允許憤怒的。陛下要殺一位大臣，無論這個大臣是否真的罪有應得。可是他們已經被教育到君要臣死，那臣自然有死的道理，罪該萬死，萬死不辭…
——《慶餘年》（陳萍萍死嘅時候講，講皇帝屈鳩個太監搶人妻女百姓都信，仲要個個都義憤填膺）

日撚日咁得閒係度鬥黃不如去學下共匪點撚樣玩統戰仲好啦，最勁嗰樣統戰唔學去學文革批鬥，最後一批真正嘅中國人嗰時都死得7788，剩低嘅89年都死埋，再咁玩落去成個黃圈就得返嗰D咁撚中意批鬥嘅撚屌自己圍爐取暖

范閒為反抗強權被迫害家破人亡朋友門生幾乎死盡，言冰雲為所謂嘅大局甘願做皇帝隻狗，苟且偷生，最後監查院由監察朝廷變到只剩下名字，兩人從此決裂

其實當初范閒只要認句低威，接受唔公義嘅事，佢一樣係最大嘅權臣，一人之下萬人之上，太子 二皇子造反嘅時候皇帝甚至想傳位比佢，但係本書要寫佢反抗，縱使被迫害都唔好放棄對抗強權，為不公義不合理發聲，最後主角都係贏左

Ching ho ball

Total 3季，主角簽左5年

巴打講得幾好

言冰雲，朱格，沈重都係同一類人

口口聲聲為大局國家連朋友都會出賣

但沈重係真愛國

依3條友都唔算話出賣朋友，左膠啫

言冰雲係為左完成陳萍萍嘅遺命，不惜一切保存監查院，范閒明白但唔接受所以決裂

朱格係對大義嘅理解錯左但其實唔係壞人

沈重原著無咩戲份，劇入面嘅設定幾驚喜，但係死嘅時候又唔跟前面嘅性格設定寫係敗筆

反而係范閒太護短我其實幾反感，唔講立場其實大部分人以前做過嘅野都死有餘辜，但係因為係自己友而夾硬攬真係接受唔到

有好劇咪欣賞下囉，唔睇佢中共會少條毛咩

我最討厭都係范閑D護短 仲要一邊懶係正義咁 護短就護短 正義就正義 唔好撈埋一齊講
又要做雞又要立貞節牌坊囉

言冰雲只係左膠 某程度上范閑同佢想要保全果d國家大局係對立左 佢對佢老婆都做到咁你覺得佢對范閑會有幾重情重義

第二季:

開戰前佈陣

司理理被長公主設陷阱殺死, 因為唔夠淫
慶帝秘密訓練言冰雲超越洪四庠(太監)
得到上九品戰力

范若若被大皇子威脅,
誘騙范閑在太湖別院見殺母兇手
范閑 vs 言冰雲 (with慶帝,洪太監旁觀),
范閑重傷被擒
范閑被困神廟, 康復並習得肖恩,苦荷武功,之後逃出生天
真正成為九品上級戰力

馬爻吾刀

正式開戰 (搶武器,互狙,決戰)

慶帝首先發動攻勢,搶神廟武器,
搶計時核彈 (秘密俾林婉兒引爆裝置)
用炸藥炸范宅
+炸監查院總部
+炸北齊皇宮 (皇帝死)
困盡陳萍萍勢力在地牢,陳萍萍&肖恩&范建被殺

監查院手下大部分被困,由高達救出
五竹&范若若 掩護空手冇武器嘅范閑一眾部隊前進
在南慶皇宮同皇帝決一死戰

范閑+范若若+五竹
+高達 (≈范閑監查院代理人) & 監查院手下 (地面軍隊)
+北齊皇帝戰豆豆&海棠朵朵&大將軍
+另外3個大宗師 (何道人,苦荷,葉流雲)
+所有九品卒仔 (狼桃, 二皇子嘅劍佬)
+二皇子

vs

慶帝 & 言冰雲+慶帝黑騎+長公主
+所有九品卒仔 (洪太監, 箭佬燕小乙)
+大皇子+北齊叛變勢力

言冰雲vs范閑
范若若狙死燕小乙, 長公主 & 海棠朶朵殺太監,
言冰雲同范閑在肖恩當年受襲崖邊決戰
言冰雲忠於慶國, 范閑堅持保護眾生
言冰雲最後消失

慶帝

三大宗師引用北齊報告指出南慶人民缺乏言論自由, 設立監查院集中營,濫捕政治犯
慶帝嚴厲譴責,指別國無權干涉南慶內政
自己不論做甚麼都是忠於慶國,為人民服務

然後三大宗師, 五竹聯手打慶帝,
慶帝重傷前殺曬宗師, 五竹輕傷
五竹殺慶帝, 慶帝死前引爆核彈

林婉兒
林婉兒偷襲范閑,范閑重傷
范閑窮追林婉兒 (for拆彈)
五竹激光/范若若重炮追擊

林婉兒失手重傷,臨死前怪范閑背棄佢
於是才以死相逼,自己很孤獨 etc.
范閑有同感,十分悲傷
林婉兒死在范閑懷中,
林婉兒:天上星星&雞脾都是哥哥你的
范閑:內庫和監查院也會是婉兒的, 我們過日子去
草長蔦飛, 兩人相遇也是人間佳話

范若若

范閑(&五竹)送核彈出城, 高達掩護
范若若指范閑不必拯救南慶,
讀書人深知南慶醜陋
范閑堅持葉輕眉"人皆平等,生命可貴"不殺原則
與范若若擁吻後離去

高達
范閑(&五竹)送核彈出城
核彈於早前海港(王啟年講過嘅, 澹州港?)爆炸
高達痛悲, 不能接受范閑死去及其不公義
於是將其監查院提司腰牌扔下海

結束

五竹,言冰雲,所有九品卒仔+所有大宗師(包括何道人),慶帝軍隊+長公主&太后勢力,戰豆豆+狼桃, 劍佬,箭佬,太監
+皇子2人全部死亡
海棠朵朵,將軍成為*近*大宗師
言冰雲消失

范建&王啟年&費介在澹州范閑墳前痛哭
高達欲離開監查院
被范建挽留, 接手武器庫&監查院
內庫財產捐給澹州小童群益會幫助孤兒

回到現代

上堂遲到/訓著咗喺lecture hall俾慶帝(lecturer)訓斥/講咗兩句
喺大學飯堂食雞脾見到肖恩 (教員≈tutor)
喺lab見到Prof.葉輕眉嘅肖像同宣言
喺健身室見到高達

最後見到lib范若若温書
非常温馨感動
一齊返屋企開電腦建設新時代社會主義
討論習近平核心思想, 支持共產黨並逃過審查
成為中國新時代社會主義接班人

第二季 E.N.D.
大結局 (《慶餘年》全劇終)

冇錯

不過應該冇蓋亞(Gaia system) 同 恐龍

補充一點,有人會問甚麼是真氣?

簡單啲講, 佢係一種對人體有害嘅物質
會喺某啲動物上搵到
只要時常保持清潔 (e.g.清除身體容易受觸碰嘅位置), 人同人之間保持適當距離就可以消除真氣

上面咪鳩up
支那劇好人（如果係主角/重要角色）一定唔會死

其實呢套真係幾好睇

其實肖恩都幾慘

係

肖恩好人黎

慶帝有冇咁撚勁...咩都部哂局...

咁勁應該統一天下了

范閒以為自己好勁，其實一切成功都係安排好

陳萍萍奸既

陳萍萍演員做得好好

奸到呢

萍萍

陳萍萍唔係奸

Cbb係全劇最有味道果個

反佈局陞下

中point

成功需父幹

cbb 都畀你諗到
一睇以為係咩美國報紙

肖恩個孫係味肖戰

定言冰雲

無收錢 !?

呢個都係慶帝安排

言冰雲係肖恩個孫
言冰雲係肖恩個孫
言冰雲係肖恩個孫

講係咁講姐

言冰雲就carry到白衫

慶帝咪仲恐怖過陳萍萍

全部勁人都鐘意佢老母

原著入面係

肖戰就係言冰雲

萬能慶帝

Ho ball

Get到

好難唔鍾意，又叻又靚性格又有趣

cbb好正啊d眼神

肖戰黑衫白衫都carry到

個個都屌過個幼女 范閒邊個先係生父無從得知

笑果陣先屈機

得慶帝屌過姐

其實狼桃把武器係咪抄god of war嘅kratos？

點解言冰雲最尾要殺飯閑

要整個高潮位完
書冇呢part

點解唔扑左先呀…

中間冇睇幾集 好多唔明

言冰雲又蠢又仆街

屌，又劇透

書裡面言冰雲同范閑fd到最後？

言冰雲咁蠢架咩

左膠

陳萍萍安排肖恩同范閑互相殘殺 言冰雲先係皇子同范閑同年紀 一齊都係陳萍萍安排啦

推

我就唔信佢哋冇睇過還珠格格

Ching講得好好，有道理，俾個讚你

書中言冰雲好少戲份。而佢點解"殺"飯閑大陸網有講，費事劇透

佢地未出世

冇所謂 佢損失

有冇link

Tvb啲配音真係人才黎
可惜留係tvb大才小用

Link 呢

聽原聲先至正，好似司理理把聲好正

真or假
范閒老母無同慶帝搞?

Cbb 同慶帝言語互動果段，連眼神都識做戲好戲

陳萍萍

原著報局真係算係咁, 勁長既一個故仔 (比尋秦記長幾倍) 都冇乜前後唔夾, 應詃係作者一早諗好個大綱.
雖然主角都係自私諗住幫老母報仇為主, 但老母既精神正正係改革封建制度, 主角為左反抗都真係放棄左唔少野.
意識方面其實算係唔保守, 可想而知十幾年前大陸比而家反而仲開放 d, 講改革既 concept 而家都唔知仲比唔比寫.....

巴打之前你係咪話19年大陸仲有另一套好出名嘅劇？叫咩名

19hit嘅都好多
古裝：《大明風華》《九州縹緲錄》《陳情令》《宸汐緣》《大宋少年志》
現代：《都挺好》《小歡喜》

但我唯一睇過+推介會係《長安十二時辰》

陳情令係咪言冰雲做主角嗰套

港產古裝劇怎麼辦？
Posted on 30 十一月, 2019 | 發表留言

環顧香港兩間電視台的節目巡禮，看來明年除了兩齣民初劇《大醬園》和《唐人街》外，都是時裝劇，香港的古裝劇會消失嗎？面對大陸宏大影城、錦衣華服、名山大川和人海般的群眾演員優勢，香港的古裝劇還有出路嗎？

如果《丫鬟大聯盟》不解封，《包青天再起風雲》會是最後一齣港產古裝劇嗎？

硬拼上述幾個層面，香港實在沒有任何競爭力。製作電視劇是燒銀紙的遊戲，大陸數以億計觀眾的龐大市場是香港那百多二百萬觀眾無法可比的。若要香港的古裝劇找尋一片生存空間，必然不是在財力上作比併。

不在財力上作比併，卻可以在劇集的訊息、題材上別樣一格，建立獨特的港式作品。香港在創作自由上，還是比較有相對大的自由。借古諷今、穩含訊息，可以在古裝劇中發揮，如果能夠過得了電視台自我審查的關口的話。

古裝喜劇一直是香港的強項。從1970年代《民間傳奇》的陳夢吉鬥荒唐鏡，到1980年代周星馳的《蓋世豪俠》，甚至去年的《翻生武林》，一路走來源遠流長，不能棄也。

題材方面，可以多選嶺南的人物故事。現在，大陸的古裝劇多以中原、江南等地區作背景，但關於嶺南的古代人物故事卻少。這樣的空間，香港的電視台可以補足。這也不是什麼新鮮事物，當年花旦王芬艷芬，也就請來文人編寫《萬世流芳張玉喬》粵劇，把嶺南三忠之一的陳子壯的故事改編成劇。這些是北方人不會拍的人物，香港的編劇大可由此發掘題材，而不用每次都是黃飛鴻或佛山的詠春拳師。

除了生於嶺南的人物，也有不少北方豪傑曾官貶嶺南，著名的例子有貶官潮洲的韓愈與曾在惠州、海南島當官的蘇東坡。大文豪在嶺南失意時的事跡，至今依然可尋，也是戲劇的好題材。

再推遠一點，五代十國時的故事又如何？唐滌生則曾經編過《南唐李後主》的劇目。粵劇、潮劇的劇目中實在是一個寶藏，可以讓我們挑選適合現代的劇目加以改編製作古裝電視劇。

係 佢係陳情令做得好過慶餘年
但個男二好醜

我都推呀無人理我長安12時辰真係好正

BL劇
肖戰fans周圍咬得罪全世界
新劇應該冇佢份

用兩倍速睇 因為節奏好慢
同埋全部野要畫出腸當觀眾低能
懶係加啲權謀嘢（琅琊磅不幸創先河）寫得又低能，係咁畫出腸又當觀眾低能
每次好似有太子痛腳個吉溫就即刻沖出嚟話可以點樣攻擊，右相心唸你講晒出嚟做咩 當我定觀眾低能

如果唔係馬伯庸原著我都唔會睇
因為馬伯庸原著其實即係美國反恐大片漢化版

靖安司=fbi
弓弩=槍
主角配置=囂張跋扈老屎忽+品學兼優新人
劇情走向=條女一開始唔信男主角，一路查一路發展感情

再加埋啲地下城、退休老兵搞事、大慶典恐怖襲擊⋯⋯全部方程式照抄就得

美國年中拍唔少，正正經經古裝漢化食頭啖湯已經掂哂

最後一集，范閑驚悉長公主與二王子勾結，並有份參與北齊走私。之後二王子貼身侍衛謝必安給范閑與言冰雲帶來信件，信中二王子以范閑身邊三個重要的人作威脅，范閑不為所動，更跟謝必安分析他的不利處境，范閑卻冷不防被以為是同一陣線的言冰雲刺了一劍，倒臥在血泊中，就此作結。

謝必安原著只係一個廢柴2打6

擺明有人整佢啦on9少陣

美國呢類反恐雙男主劇有邊套我想睇

快劍有幾快

孫兄又打長文

睇啦

呢個角色比起其他女角無乜特別

所以咪做唔到主角囉

屌奶星送紙紥

都係海棠正啲

司理理>碗兒>海棠

打了

>>你ex

司理理第一就ok la

沈妹>海棠

沈重成個曹永兼咁

王啟年=視帝祥

海棠d表情真係好正

真係好撚大膽

比我就殺咗范閒再諗

朵朵真係好想比范閒砌

西痕

戰敗國點敢殺外使

掛住d春藥

海棠真係好cute

朵朵咁佻皮點做聖女

性女呀

將軍好似江華版項羽

有無人覺得狼桃把野係抄God of war嘅混沌雙刃

玩踢爆

范閑呢招都幾高超

係咪二皇子走私

Yes

對聖女一見鍾情

海棠堅唔靚囉

演得幾好

佢個角色都唔係sell樣

笑死

呢套劇係咪全部忠臣都冇好結果？

做巴打一流

屌下都ok既，睇落都似淫底

字寫得有啲難睇

聽講范閑最後一集會死

理b

理理

扑左司理理

性女

下集終於有司理理啦

北齊皇帝係男定女

女

點解要搵個女扮皇帝

睇故唔好駁故

佢咪講左囉

主角
范建
廢老

冇事

理理B

依套造型唔好

因為冇男人

好仁

有扑司理理架咩

五竹係X-Men鐳射眼

邊個廢老

用毒個老師

淨係講樣 肖戰贏張若昀9條街

司理理到死都係處女

觀點與角度嘅問題，其實全套劇幾乎都無個好人包括范思徹，真的得大寶係好人

其實視帝祥以前最拿手就係做依類角色，可惜之後格硬要佢扮型

完全同意

真

海棠>>>>>其他女

肖戰係果個咩全球百大靚仔list頭10黎

死左出咩第二季 回光反照牙

五竹出嚟復活佢佢

今日有理b睇

司理理真係幾好j唔知個女皇帝女裝正唔正呢

首主題曲好難聽
我細嫂 中出的每天

有冇女皇帝女裝相？

支那原唱好好多

D粵配好正

我無睇後面，其實范閒最終會唔會娶曬做老婆架

留精不留情

係
睇芝麻版聽埋主題曲
你可曾聽說過雪山懸崖

八斤九両六錢四毫

十室九貧，湊得八兩七錢六分五毫四厘，猶且三心兩意，一等下流！

唔怪得禁劇啦

個聖女成個師奶咁

好正

發大財

準備落春藥

係準備偉哥

想屌

佢同范閒真係性格幾合

果然係個村姑

犯狗性女隱居扑野生仔 全劇終

聽日仲有2粒鐘

第二季點算

老夫老妻?

18年後仲有個仔搵慶帝報仇

司理理3p

埋牙砌啦

想食

2條友咁好送

聽日大結局都悶成咁

灌醉佢同女皇帝配種？

玩內心戲

海棠=闊面厚唇ge宋慧喬

咁快大結局咩

厚唇夠淫

係，明天。

第一季完

理b就出場了

其實同朵朵搞左，司理理頂上

扑野

白衫理b

小說入邊有冇屌過聖女

理理最正
第二沈妹

扑左先啦

好仁仁

一手揸落個波度得唔得呀…

射埋入去啦屌

好想屌理b

范閑好pk

你痴線㗎

咁快就天光

司理理好正

朵朵時靚時醜 但幾時都淫

好撚淫成撚日翹腳

女人呼好重,好姣

味

明日范閒死，大結局，無第二季

唔係殺左慶帝先死既咩

朵朵出咗黎之後成套劇好睇好多
佢同范閑仲襯過林婉兒啦
林婉兒成個人都勁作狀
之前睇佢同范閑啲互動悶到屎咁

留俾郭保均做第二季

小說都係？

明明佢同苑閒先襯
林婉兒好似配角咁

成個人物塑造完全無特色
除咗隻雞髀真係唔知仲有乜記憶點

講笑姐
我都無睇小說同後面，真係live追

即係大結局都仲未屌女皇帝

直情唔記得點解佢中意佢除左雞髀
朵朵打得又串得

tvb post 推到咁樣 成班on99冇balls

仲有個個沈重都好好戲

司理理係小皇帝既人點都要換佢返黎
但小皇帝係女人
即係點呀 黑人問號

屌你老母

追小說追到第六卷
其實由第五卷下江南開始先係真正入戲肉
第二季嘅話除咗下江南之外好期待會唔會有埋懸空廟同秦家刺殺 好鐘意呢兩段
當然仲有大東山一役但係應該第三季先拍

想問下第一季係去到小說邊到？

第四卷 如果要追翻可以由第五卷開始

慶餘年嘅江南指嘅江係咩江?
慶餘年世界係冇黃河同長江。

上神廟嘅時候有互相睇過對方方便囖

戰豆豆係雙性戀 司理理係被迫玩百合
我記憶中佢地有玩過雙頭龍

就咁叫大江 冇特別一個名

可惜永遠唔會拍到間客

推你老母俾狗屌

一拳打爆維尼

又無俾俗世約束 同范閑成對歡喜怨家咁

穿越

司理理係處黎
好pure好true

收皮啦 幫tbb谷收視

肖恩肖戰，我仲以為係你班友玩膠

你係咪覺得自己好撚正義好撚威？咪撚on9啦，一早喺tvb放之前已經睇完，見大家講開先一齊講咋，你睇下tvb版有幾多集，原版有幾多集先啦，tvb版cut咁多點撚會係tvb睇

你打咁大篇野唔係覺得自己好撚型好撚有内涵？？？依度d人擺明睇TBB啦

如果你追過post你就知，依度9成9人都係一早睇完喺度玩劇透逼佢地唔好睇tvb

老老實實煲開劇嘅人有睇過依套戲嘅絕對唔會忍得住每日追tvb，會即刻上網睇曬，套戲的確係近年比較有趣嘅古裝

五竹原來咁既樣

言冰雲呢個西口西面樣都正

大結局了

海棠又救范狗

聖女真係好想比范閒砌

全白

痴撚線

呢PART做乜撚

咩鳩 BBQ大結局

襯過嗰個咩碗兒

跳舞好正

真係好襯

抄逃學威龍2

好似《你咪理，我愛你！》呢幕 ... 無端端打燈跳舞

真ball既話香香身材好靚

屌你王啟年同高達

假架D奶 (當時已經大緊肚)

On9仔
上網睇嘔好

無地道配音

終於扮死狗

睇大陸劇jm9

離開左北齊之後朵朵仲會唔會去南慶?

跪求電視版比我好結局比理理B同范閒

性女睇睇下都幾靚

即係閑閑同理理無曬對手戲

睇大陸劇死全家

who fucking cares 莊墨韓

應該有意思的

1.其實網上有粵配
2.其實無本土化到，原著嘅台詞就係咁

真？

咪係

好似

咁都可以唔洗死

沈重

佢其實愛國姐

無炳文叔

細細個聽佢配音大

屌班兵仔即刻讓開

批禁軍幾廢

屌你槍唔係插而係斬

係連登傾大陸劇係咪未俾人Ban過？

其實個妹都幾仆街
為男人害死阿哥

最慘係有個咁既妹

原著係佢個女，劇改左佢個妹

個演員留二撇雞幾有型

其實狼桃幾型
柒版佐助

妺合理啲

點解言冰雲要殺佢

封信應該有d野

要言仔殺佢？

狼桃個樣真係完全唔似九品上三甲

為左唔動蕩 就可以腐敗落去？
大陸可以出到街

劇改咋，原著都無呢段

費老都捉埋
再下一層會唔會有雞脾

唔係妹就係女

二皇子最錯就係未摸清范閑底細
就一嘢想置佢於死地
費介徒弟 陳萍萍子侄
點會一開始求其搵個二打六殺佢㗎

好撚柒奸

共匪手段

好撚仆街

這是口中的一生無憂

痴線

其實肖戰真係唔靚仔

言仔睇樣都知唔係好人啦

五竹去左邊 次次都救唔到范䔵...

你老母，爛尾

好似周杰倫

屌你老味

時裝真係好柒

乜都無交代

都話仲有第二季

現代個樣睇落幾柒

雞髀菇涼呢

古裝型好多喎佢

女合理啲
妹相依為命，咁都害死自己阿哥

腦生草咩

咪寫住未完待續囉

下一季就會出嚟復活佢

言冰雲
我屌你老母

最後選擇維穩 符合國情

勁，五捉=鳴人

終於完

屌你老母，一打唔駛找

啟年收咁多錢 成個垃圾咁

成班文盲

又係在BBQ爐邊結局

都冇屌到雞比

呢到係三份一既三份一

仆街仔小言公子

去左求救/搵五竹

成套戲都唔知講乜
利申: 睇咗第一集嘅30分鐘之後已經黑人問號&轉台睇二月廿九

一石=一百升
講到明係穿越劇
cap完錢依家先拍下半個50集

保證不動盪 =維穩

第二季confirm左年尾拍

搵陳萍萍去搵五竹？

大陸唔比穿越 就9UP 寫小說

范閑係咪未屌過女就死咗

其實都唔明點解要揀呢套膠劇係黃金時段播
係咪2020年冇哂電視劇?

有冇線上小說LINK

頂 真係岩 佢唱得真係好難聽

大家一齊集氣比理理B同范閒有好結局

中後段去到北齊好睇好多

Google慶餘年小說 有好多

點復活? terminator? 半人半機械?

頂 言冰雲係深藍黎架wo睇黎左膠到

范閒錯在太過自信自己可以改變言冰雲

朵朵贏女主幾十條街

男主死左 返翻現代寫小說完!

wiki 又話佢做左范閒下屬? 無喇喇吉佢
係咪下一輯又扭橋?

三尖兩刃槍都係可砍可刺
上杉虎果把都係有刃
BTW 殺~!

希望唔好拍爛咗
下江南收內庫食明家收長公主皮嗰啲佈局真係好睇

肖恩個孫咪肖戰囉

下季應該范閒醒番去左民國之類的年代，再第三季醒番就到現代。

btw 佢到底係姓上定上杉？？？

呢段劇新加 書無

屌 佢個妹係咪on9架

演技勁過外貌

有無佢個妹 佢下場都一樣啦

費介徒弟
陳萍萍子姪
林相女婿
五竹主人
范建義子
皇帝同葉輕眉個仔

仆街 勁撚過火影啲血脈 派過咁嘅卡啦蘇去殺佢

係咪暗暗幫范閑架 如果唔係就真係左膠到無人有 維穩bb言冰雲

都唔係好似王啟年嗰d一定係自己友就俾個背脊人咁信人

係咪原班人馬

好似冇咗肖戰

點都好過tbb自己拍嗰啲啲死膠劇
呢套高汁好多

唔係喎你咁講 范閑又唔似咁傻喎 咁可能係同言冰雲合計

好似係言冰雲同范閒嘅一台戲

好難講 左膠 唔知點鋪翻生

好似傾掂左了 雖然佢呢到真係做得差

小說我E家先睇到去緊北齊...
BTW我自己覺得套野佢拍得好睇過小說...
藤紫荊果段基本改晒小說講既野
但改得好好睇

點解死魚眼肖戰不過佢白衫look好睇

我諗諗下 都講得過去既 可能係

唔係無啦啦識復活佢就真死喎

佢日本人黎

第一次見一個咁左膠既配角可以殺到主角大陸嗨左

死魚眼不過我覺得佢下套應該會好好多 （如果有

肖恩其實死咗未

算係改到唔毀原著 個人覺得劇版仲改到無原著咁平淡
我都鍾意滕紫荊嗰段 俾到理由主角成長

似局中局，點會訓成晚比人圍

你話拍唔晒，要續集，係好正常
但個結局真心柒撚到

希望佢唔好再成個面癱咁

都岩既 同主角表面不和實質企兩邊線互通消息

唔係話斷咗心脈咩?

香港版小說點出法? 我上網睇有三部曲
每部曲又好多本
但好似又有珍藏版得幾本…
去邊到仲可以買得齊?

死左啦

依套野其實好深，好影射依家既中國

仲有套間客講聯邦同帝國

好似香港同支共，兩個唔同意識形態

你自己睇唔明渣？
蠢過大劣人wo喂

回覆上面 製作人講左言冰雲係忠
頭先拮佢冇中要害
只係想比佢有機會逃走 再養傷 東山再起
如果唔係 謝必安呢個第一劍害要取范閑條命
佢係必死無疑

另 肖戰本身靚仔好多
但呢度寫佢重傷得好緊要
所以特登化黑左 加左黑眼袋 同埋殘d

咁樣傷左仲無還擊之力點逃走
又無人可以救佢

謝必安得八品 真係夠范閑打咩

聖女會救佢 下季講

又聖女 下下開金手指

謝必安劍之快 世上無人能及 同七品既苑閑鬥劍 苑閑一定死
就算謝必安唔夠打 仲有咁多上等士兵圍住佢地
d 士兵係二王子用佢同北齊走私既錢
儲左好多年既一等一精兵黎

有時聖女既出場次數 戲份同角色突出到我以為佢先係女主

范閑得七品姐咩？？我以為佢擋到何道人一劍都應該接近9品尾八品頭 係邊集話佢得七品

都係個句喇 開cctvb post全家中支那肺炎 無補充

好多集都有講 同埋佢講過其實鬥唔到何道人
只可以跌去高空 用真氣頂住
你有冇睇架...

我印象中話范閑八品實力?

我睇晒46集架 但真係冇聽過佢係幾多品 淨係憑啲對戰戲估佢實力

佢仲差d 始於對八九品唔敢真鬥

咁插 把劍穿肚
應該腸呀 肝都插穿哂 咁都冇事
而且點解唔可以扮埋二皇子堆先 以後再反

其實第一季黎講 暫時九品最勁係咪影子 太監同埋狼桃？ 感覺其他九品都麻麻地

佢真係冇事 好似沈重個妹咁 重傷但不死
以范閑性格 二王子已經過曬佢底線 仲點忍

五竹認為係7品，實際上9品初，因為20幾年前嘅9品好撚勁，係D人越黎越廢

同埋謝必安buff左，劇中嘅謝必安9品左好耐而范閒啱啱先入九品，實力點都有距離

屌你老母死全家啦
睇tvb仲要開post

武力排行：
五竹
大宗師係慶帝
其餘係四顧劍 苦荷 葉流雲

之後要數洪四祥 狼桃 聖女

再黎就係 燕小乙 影子

咁係因為佢連打左幾場姐

洪四祥係大宗師

不是 佢係煙幕

成班都係垃撚圾

雲之瀾 洪4祥 狼桃先係TOP3

如果真係已經到九品 點會只係打幾場就唔掂
有冇見過其他九品會打到頂唔順？

當五竹呢個機械人係死 佢已經係無敵

太監俾五竹撚左成晚

明都估都佢係忠架啦
Btw肖戰呢套真係無佢平時咁好睇係真陳情令個look正d

咁佢有鐳射眼咁屈 都冇野好討論啦

仲睇tvb

係呀 ...除左神廟使者 可以同佢一戰

肖戰時裝同古裝真係差好遠證明髮型服裝真係好重要

5毛推手
唔好應啦C兄

慶國人民就好似依家既中國人，被洗腦，永遠唔會有自我意識，被訓練到君主說的是，唯命是從，所有接受既信息都係君主話事，權力腐敗鬥爭慾望人性，就好似共產黨一樣，互相爭鬥，拉倒對方，置對方於死地得到最大權力。

主打要反坑，獨立思考，就算係一個寂寂無名既護衛都應一視同人，既然可以播出街睇完都震驚。重比佢寫到300幾萬字。

肖戰真係靚仔，佢係另一套劇陳情令入面個look真係不得了！

咁係貓膩寫得好 冇俾中共審查到姐 又或者係我地自己ff 將中共同慶國拎埋黎講

慶你老母tvb，拉啦成班弱智

笑死睇TVB都咁多嘢解釋冇骨氣到

今日依集有一句好影射依家香港，大概意思係
「要慶國唔好亂，定繼續腐敗落去」

慶帝第二季大佬 被親兒范閑搞掂 完 唔洗睇CCTVB 睇小說仲快

Total有3季

有冇人知呢到完咗之後係駁落小說第幾卷?

其實點解言冰雲敢殺范閑，其他人又唔敢呢？如謝必安咁多人馬

琴晚去左邊？唔見嘅？

拍完幾時有得睇

已經好掛住理理

初頭唔錯，范詩仙嗰場高潮，後面好悶
佢咁改寫咗歷史，後果不堪設想

你預2021年尾2022年頭先會係無線播

你預2022

佢陳倩令紅左後，都肯做配角?

小說差好遠
冇最尾果幕

Agger
好難得香港搵到J肖戰既sis

言冰云個頭仲要7中之7 all back 搵條陰裝下飾都無

呢個咩料

慶餘年本身咁紅，第二季應該仲會俾言冰雲加戲，正常黎講會做

冇改變歷史啦 佢係向前穿越咗去未來嘅封建王朝

唔係向後穿越咩，核爆世界後的封建社會

唔知穿去未來應該用向前定向後
唔知有冇理解錯你段野 你係想講佢詩仙嗰場定其他地方改寫歷史
但係其實核爆完個世界乜都冇晒 佢本身又核爆前死 只係帶咗核爆前世界嘅記憶同文明去未來 所以唔算改變歷史？

段野唔係我寫，ching

屌覆錯

小說直接講返到慶國
想睇嘅話我建議你由頭睇過 小說嘅人物性格完全唔同

完左好空虛
快D出第二季就好喇

佢算係轉生去未來？咁點解佢老母都有核爆前記憶？其實呢個設定幾有創意 但電視劇加左FF作小說即刻柒曬成件事

我自己小說未追到 睇資料話佢老母都係穿咗去未來
大陸唔俾拍穿越唯有改做FF寫小說

咁3大宗師點排？

范狗係咪痴撚左線? 理b送上門都唔屌

有冇人覺得范閒同莊墨韓既對話幾有意思？

苦荷
四顧劍
葉流雲

苦荷果本秘級係咩黎？

又話苦荷係太后派
但佢兩個徒弟都入佐皇帝派

表面太后實質皇帝

苦荷都係姓戰，點睇太后都係外人

有冇人咸左？
完左第一季，第二季有排都未有，好失落

點解太后唔識穿戰豆豆女兒身

好空虛 無左寄託

睇原著

同意 強烈推薦

睇完十年啦，
建議你地睇埋間客，貓膩最佳

諗住追完呢本就睇
間客好似同呢本有關係？

無呀,間客講聯軍制,總之好撚好睇,配角好出
貓膩寫嘅書配角都好出位,但又唔會搶晒主角光環
每部小說都係,將夜係某個人物變肥前可以話超越間客成為第一,可惜拉平均後期唔得

好撚型

講咗你唔check............

1-5 2020年3月2日-3月6日 7天跨平台總收視26.2點
首集收視28.7點
6-10 2020年3月9日-3月13日 7天跨平台總收視25.3點
11-17 2020年3月16日-3月21日 周一至周五7天跨平台總收視25.2點
周六7天跨平台總收視22.1點
18-24 2020年3月23日-3月28日 周一至周五7天跨平台總收視25.4點
周六7天跨平台總收視24點
25-31 2020年3月30日-4月4日 周一至周五7天跨平台總收視25.7點
周六7天跨平台總收視24.8點

慶餘年 no.2

個個上網睇

點解悶，仲有成年

229

間客係續集, 但要到最尾先輕輕講到個關聯

作者話寫3部曲, 第3本而家寫緊

第三部係大道朝天！？

據聞就係同一個故事宇宙, 講間客完結N咁多年後

東窗事發後，不少網民也到《最冷的一天》MV留言區朝聖

咩事